首都吉野家 淡水冷卻塔驗出退伍軍人桿菌超標逾2倍

機電工程署今日（6日）公布，該署在今年11月的例行巡查共檢測了來自53幢建築物的88個淡水冷卻塔水樣本，當中兩個樣本驗出的退伍軍人桿菌總濃度等於或超過每毫升1 000菌落的上限值。其中一個樣本取自沙田瀝源廣場吉野家分店，該水樣本被驗出退伍軍人桿菌超標2.3倍，機電署已按《公眾衞生及市政條例》向冷卻塔擁有人發出「妨擾事故通知」，要求採取適當消毒措施，該冷卻塔擁有人目前已經消毒，並正等候化驗結果。

記者向該吉野家分店查詢，店員指不了解事件，稍後事務部或會回覆。

11月兩宗個案的冷卻塔分別位於沙田瀝源街6號瀝源邨瀝源廣場2 樓 C213A 號舖及香港仔石排灣道102號香港仔漁類批發市場C 辦公室。根據吉野家官方網頁，在沙田其中一個分店地址與機電署公布檢測含菌水樣本的地址相符。

該吉野家分店的水樣本被驗出退伍軍人桿菌總濃度為每毫升3300菌落，即超標2.3倍；而香港仔漁類批發市場辦公室的退伍軍人桿菌總濃度為每毫升1500菌落，即超標50%。機電署已按《公眾衞生及市政條例》向冷卻塔擁有人發出「妨擾事故通知」，要求採取適當消毒措施，該兩宗個案的冷卻塔擁有人已完成消毒工作，並正等候化驗結果

我藍絲嚟，都唔夠膽再食扑嘢家，健康不分黃藍

搖滾準備

扑嘢家，笑咗

文宣岀去送扑嘢家最後一程

唔好輸畀班垃圾黃絲睇呀
為左支持藍色經濟圈
點都要硬食

藍絲食到早死曬都係好事

退伍軍人症都幫過唔少老野人間退伍

唔好話食，行過都瀨野，個頭仲咁多老人家！
最好封左佢，再做場法事，永不超生，咁先安心！

一定係HK01港毒黑媒為左抹黑吉野家而作新聞
我地作為正義同眼睛雪亮既一方
一定唔可以中計，要繼續身體力行多食多買

一係罷食，一係藍絲老嘢快手食到退伍

SEND 去日本

笑左,吉野家真係準備壽終正寢

真，推埋俾周庭

Push

瀝源
廢老集中地

新城市文宣組準備好未

全面進攻

搖撚緊未

即刻share俾藍絲屋企人睇，有晒理由唔食

全世界facebook share俾親戚睇

全線分店廠房都要查清楚

係瀝源廣場咁污糟，全香港扑嘢家都唔夠膽食

黃大仙先係首都

up

沙田友，文宣瞄撚準未

新會然

藍絲唔好信，呢單野只係黃絲做謠生事， 應該日日食餐餐食。

扑野家今次大檸樂

藍屍死晒咪好囉

唔好咁啦 馬鞍山求左好耐先有吉野家

快手print出嚟貼連儂牆

煲大佢

藍絲食多d早d死

推

貼到成個沙田都係啦

即時1823 逐間report , 話有退伍軍人桿菌

貼埋係門口附近

push

貼到成個沙田都係啦 貼埋係門口同新城市出入口

驚死不了

40/41
首都?

瀝源係咪瞄撚準未嗰間？

瀝源呢間咪就係正正當然扑野條片既案發現場

無錯

藍絲真係冇好撚無良，開親啲食店一係有蟲一係有菌

真係唔知

咁隔離左右果D有無事?
成日幫襯佢隔間大快活

金大仙完勝

條片邊度仲有得睇？
童年回憶嚟

唔食吉野家就係港獨分子！

依間鋪都幾多災多難

不安

煲大佢！

一齊報去日本總部取消佢代理權

嘩 屌

想食死人咩 痴線架

大字單張貼通街
記住要精簡

哎呀 怕怕了

留名等睇冇文化藍絲話自己唔係退伍軍人應該冇影響.

沙田好運果間有蟲既元氣壽司又開番

你哋唔好推啦

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

屌想食死班豬咩

128

當年老強都好似係呢間？

送吉吉家 最後一程啦

食多啲！死快啲

但仲有on9仔走去食

個冷卻塔係咩黎

食飯同時食菌

呢班抵死啦

冷氣機既散熱器呢。因為用水呢散熱，好易有細菌。

你都傻
佢個底咁厚
玩多三年都唔死啦

they quit

同食屎差唔多

金大仙其實勝在投票厲害，好多活動都唔夠其他區厲害
利申 仙友

有人試過講笑
話流感係幫地球清理老弱殘兵
雖然係事實但係

00後?

不去了

手足罷食就梗啦..食得既咪藍絲 佢地想退伍咪由佢地

快啲叫啲藍絲人間退伍先

噢 大廈外邊果舊野

瀝源有4 成藍絲，點算

send比日本

这些黄尸假媒体又在造遥
千万不要相信

Check 埋元氣

食撚死人

依間仲要係真扑野家案發現場

瞄撚準未

新城市長期有連儂牆瀝源人都會經

依間完全就係搖撚準備嗰間

搖撚準備

條撚準備

垃圾黃屍說得對！
不要吃吉野家了😡😡😡😡
我昨晚吃了就肚屙🤮
原來有毒的😡😡😡😡😡
🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻為健康著想 不要再吃吉野家😡😡😡😡

其實件事無咁嚴重

以我的經驗
其實呢啲淡水冷卻塔(冷氣系統散熱用水塔)被驗到退伍軍人桿菌超標係好常見的事嚟，因為商戶平時根本唔會浪費錢主動在水塔放殺菌劑，最多都係定期搵人大洗下水塔，通常都係俾機電處抽驗前後先去放藥。

個程序係咁
機電處抽驗完水塔>會通知商戶結果>如果項目有菌超標會通知商戶限時做補救行動(好似三星期)>商戶搵人清洗水塔和放殺菌劑>自行找化驗公司做化驗報告>將化驗報告交給機電處>無事 完。

成個遊戲就係咁玩

執柒左佢啦

垃圾

嘩 容乜易食菌落肚 好驚呀 以後唔食吉野家啦

屌

瞄滾準備

撐警要去食

仆街 我日日食隔離間大快活

仲有人食扑野家

條撚準備！

當年......

係

梗係叫藍屍食啦
佢地一定話所有野都係黃絲整出黎 唔信之類云云
同我食到退伍啦屌你

咁撚愛國既藍絲
一齊體驗下做退伍軍人
快撚d去食
食多d

藍C 要用長輩圖先明架

食完真係要退伍落地獄

琴晚系隔離食完大快活，見到間吉野家人都無個

半年冇食過

冷卻塔啲水對人冇影響
冇人會接觸到

條女都做人呀嫲啦，原諒佢啦

條撚好味

日本會唔會考慮收返個代理權，香港個代理真係管理得好差

仲好多廢老港豬幫襯

唔撚準避

瀝源都唔係馬鞍山

但係馬鞍山都係沙田

垃圾吉野家
好彩我平時都唔食
但D廢老同支那細路好鐘意
又要食又唔敢正面對住門口
個個調轉個身

慘過食屎

12/12個「齊上齊落」大遊行好似有D問題。

丶

呢間係拮嘢家嗰間嚟

真無良！
想食撚死人！

又名 吉一野

成件事可能唔嚴重，主要係令到班冇腦的人覺得嚴重就夠。

1208 維園見

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

一間有，即係........

希望元首都早日收皮

黃藍是政見 健康是自己

又黎世界大戰

CLS

吉野家 ➡️ 退伍軍人之家

..

平時行過都有好多學生食

沙田遊行果日, 你口中班廢老有唔少人企響手足果邊

好事，食死班仲食扑野家嘅港豬同藍屍仲好

射咗啦

乜仲有人食嫁咩？

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

千期唔好中暴徒圈套

GAY

快d叫d藍絲去食

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費